高級消防隊長涉私吞逾600公升燃油 裁判官信或忙中有錯判無罪

消防處高級消防隊長涉嫌於處理危險品時監守自盜，沒將發現的逾600公升燃油轉交警方處置，並訛稱已物歸原主。涉案隊長今於西九龍法院獲裁定無罪，裁判官指隊長已獲物主簽署的收據，消防處卻沒有該收據的記錄，而部份消防處人員的確不會按正規程序處理，故不會因此對隊長作不利推論。
45歲被告何迪希被控公職人員行為失當以及代理人使用文件意圖欺騙主事人罪。裁判官指，被告供稱已將涉案物品交還物主，惟他於寄給上司的電郵裡卻稱物品「were hand-over to police」，即已轉交警方；被告解釋當時是不小心，快手寫錯。裁判官認為，被告當日的確工作繁忙，而「hand-over to police」是消防處常用術語，被告有可能真的一時寫錯。
裁判官續指，被告稱已獲物主簽署的收據，惟經調查後，發現該白色收據不翼而飛。裁判官認為，根據消防處的收據記錄，不是所有消防人員都會按正確程序處理收據。裁判官表示，雖然被告處理財物時連番出錯，自招嫌疑，惟物主曾有兩次酒後駕駛記錄，亦曾於作供時稱自己「失憶」而未能回答問題，故認為不能全盤接納物主的證供，最終裁定被告無罪。
控罪指被告約於2014年4月24日挪佔及處置存放在沙田消防局危險物品儲存倉庫的600公升燃油、18個金屬桶、一個發電機及兩套泵、喉管和噴嘴，並於翌日訛稱已將上述物品交予警方。被告又多次聲稱該些物品已在4月24日交還物主戴瑞明，並獲事主簽署收據確認。

18個金屬桶 自己處理都幾煩

是咪得罪人

咁啲燃油最後去咗邊?

仲講失憶 你第一日考入黎？

咁多鬼油站

係物主

睇撚錯吞600升燃油

依家去申請重讀

SSO
人又型又叻、屈曬機